\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\usepackage[bookmarks,colorlinks,plainpages=true]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[official ]{eurosym}
\usepackage{chngpage}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{geometry}

\usepackage{listings}

\usepackage{color}
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}

\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  columns=fullflexible,
  showstringspaces=false,
  commentstyle=\color{gray}\upshape
}

\lstdefinelanguage{DTD}{
  keywords=[1]{ELEMENT, ATTLIST, ID, IDREF, IDREFS, ENTITY, ENTITIES, NMTOKEN, NMTOKENS, CDATA},
  keywordstyle=[1]\color{blue}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=true,
  comment=[s]{}, % Hier kommt der Fehler!
  morecomment=[s]{<!--}{-->},
  commentstyle=\color{gray}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  otherkeywords={\#REQUIRED, \#IMPLIED, \#FIXED, \#PCDATA, EMPTY ,ANY, *, +, ?},
}



\lstdefinelanguage{XML}
{
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{>}{<},
  morecomment=[s]{<?}{?>},
  stringstyle=\color{black},
  identifierstyle=\color{darkblue},
  keywordstyle=\color{cyan},
  morekeywords={xmlns,version,type}% list your attributes here
}


\selectlanguage{english}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\begin{adjustwidth}{-0.6in}{0in}
  \includegraphics[width=1.2\textwidth, page=1,trim=21mm 227mm 22mm 24mm, clip=true]{Report.pdf} \\[1cm]
\end{adjustwidth}
\definecolor{mycolor}{RGB}{0,0,140}
\fontfamily{\sfdefault}\selectfont{\large \bf{Departamento de Informática}} \\
{\color{mycolor} \large  \bf Mestrado em Engenharia Informática\\Mestrado em Lógica Computacional}\\[2.5cm]
\definecolor{mycolor2}{RGB}{0,170,255}
{\color{mycolor2} \huge \bf  Cobra Music Share} \\[2cm]
{\large Proposta Tema \textit{iTunes}}\\
{\large Novembro 2012} \\[2cm]
{\Large \bf Grupo G-15} \\
{\Large \bf
\htmladdnormallink{Constantino Gomes (31497)}{mailto:cj.gomes@campus.fct.unl.pt}\\
\htmladdnormallink{Luis Malhadas (40668)}{mailto:l.malhadas@campus.fct.unl.pt} }\\[1.5cm]
\definecolor{darkblue}{RGB}{0,0,100}
{\color{darkblue} \textbf{Docente:}} {\color{Gray} João Moura Pires}
\end{center}
\end{titlepage}

%\pagebreak
\tableofcontents
%\pagebreak

\chapter{Resumo}
O serviço prestado pelo \emph{Cobra Music Share} têm como objetivo promover a partilha de informação musical entre os utilizadores registados. Sendo o seu intuito de estender funcionalidades encontradas em leitores de música como o iTunes, que fornecem gestores de playlists e sistemas de avaliação quantitativa bem como a possibilidade de configurar a interface ao nível da informação apresentada, é requisitado ao utilizador o upload da sua biblioteca.\\
\indent
Propomos a implementação destas e outras funcionalidades com recurso a XML para a representação semi-formal dos dados e informações recolhidos, eXist para a administração do sistema de base de dados, XQuery para a consulta das informações armazenadas e um misto de HTML + Javascript/Ajax + CSS para a apresentação e configuração esquematizada da interface gráfica e interação com o utilizador.\\
\indent
Discutimos ainda todos as opções tomadas fundamentando-as com os objetivos a atingir.

\chapter{Funcionalidades}
\section{FrontEnd}
\indent
Num primeiro impacto o serviço oferece uma interface de funcionalidades limitadas para um utilizador por defeito \emph{Guest}, por forma a que seja possível aliciar o potencial utilizador a registar-se evidenciando as vantagens enquanto se permite que este faça uma leve apreciação do sistema.\\
\indent
Após o preenchimento do registo do utilizador, é efetuada uma confirmação do seu email que lhe permite inclusivamente realizar as suas primeiras configurações e enviar a primeira versão da sua biblioteca.\\
Após esta fase inicial, todas as seguintes utilizações são compostas das funcionalidades seguintes:
\begin{itemize}
\item Envio da Biblioteca - os utilizadores podem fazer o upload da sua biblioteca quantas vezes o desejarem, sendo o sistema quem se encarrega de fundir a informação antiga com a nova. O comportamento do sistema é configurável dando a escolha ao utilizador de adotar um comportamento de substituição, de atualização mantendo os anteriores ou um misto questionando o utilizador a cada diferença encontrada.
\item Navegação pelas Musicas - os utilizadores dispõe da possibilidade de navegar pelas musicas da sua biblioteca bem como por toda a base de dados (potencialmente desatualizada).
\item Pesquisa - os utilizadores podem fazer uma pesquisa simples de texto livre sobre toda a lista de musicas ou uma pesquisa avançada onde pode efetuar uma pesquisa detalhada e configurável.
\item Gerir Playlists - criar, apagar e partilhar as playlists individuais tal como adicionar e remover musicas das mesmas. A criação de playlists é efetuada através da atribuição de um nome único (no contexto do utilizador), e definindo outros atributos que ativam o propósito de cada playlist. É possivel inclusivamente exportar e descarregar as playlists para outros formatos.
\item Obter informação das musicas - a qualquer momento os utilizadores podem obter os elementos descritivos das musicas, bem como os comentários de outros utilizadores à mesma e a sua classificação quantitativa.
\item Comentar e classificar as musicas (é permitido a cada utilizador apenas um voto e um comentário que podem ser posteriormente editados pelo mesmo).
\item Personalização da interface - esta personalização é realizada através de formulários simples onde se podem definir desde as colunas apresentadas até ao tema da skin da interface.
\item Edição dos dados pessoais, incluindo a palavra chave.
\item Amigos - Seguir outros utilizadores, e manter-se informado sobre a sua atividade mais recente.
\end{itemize}

\section{BackEnd}
Alguns utilizadores são mais privilegiados, a sua função será a de gerir o site e as suas várias configurações, bem como zelar pelas boas relações entre os utilizadores. Para esse fim é desenvolvido um interface dedicada, que lhes permite:
\begin{itemize}
\item Definir os parâmetros da pesquisa por defeito.
\item Definir os parâmetros que definem a igualdade entre duas musicas.
\item Definir a informação que é apresentada pela tabela sobre as musicas.
\item Definir a skin por defeito.
\item Definir as playlist por defeito.
\item Adicionar/Remover géneros musicais.
\item Averiguar toda a informação (exceto palavra chave) fornecida pelos utilizadores, incluindo os seus comentários. Não é possível no entanto alterar os votos dos utilizadores.
\item Bloquear/Desbloquear utilizadores e/ou grupos.
\end{itemize}

\section{Opções}
Para a implementação deste serviço web foi necessário considerar vários possíveis problemas, e introduzir uma solução apropriada aos objetivos inerentes do trabalho bem como do que se pretende estender.\\
\indent
Nesse sentido decidimos da seguinte forma:
\begin{itemize}
\item Qual é a informação a extrair da biblioteca?\\
Para este projeto é apenas aceite musica portanto vídeos, aplicações, etc não devem serão consideradas.
\item Qual o desenho do armazenamento da informação recolhida?\\
Optamos por considerar o utilizador como entidade central da nossa BD. Isto implica que a informação é fragmentada por vários ficheiros XML que albergam a informação relativa a cada utilizador. Por forma a melhorar a pesquisa e a experiência de navegação dos utilizadores todos os dias é criado um ficheiro XML que irá conter todas as musicas de todos os utilizadores.\\
Este método sacrifica a atualidade da informação em prol da disponibilidade. Para resolver possíveis conflitos ou inconsistências é dado um controlo primário aos gestores que podem definir um comportamento por defeito, e.g., a primeira música é considerada e ignora as seguintes, ou podem passar esse controlo para o utilizador, onde o primeiro a inserir será considerado e todos os seguintes questionados sobre o procedimento a tomar.
\item Podem dois utilizadores partilhar a mesma musica?\\
Sim, se no momento do upload de um utilizador for detetado uma duplicação de uma musica deverá ser apresentado ao utilizador as duas musicas para este confirmar se é uma duplicação ou se é uma nova musica. O processo de verificação de repetidos deve ser configurado pelos gestores do serviço, através da interface de backend.
\end{itemize}

\chapter{Base de Dados}
O serviço web é desenvolvido com uma base de dados nativa XML, \textbf{eXist-db}. Esta base de dados  guarda a informação dos utilizadores registados no site, a lista de musicas, todas as informações de comentários e votações.\\
\indent
A informação que se pretende guardar esta definida seguindo os seguintes DTDs. Mais tarde ir-se-á definir o \textit{xml schema} respetivo.\\
\indent
Nota: A informação aqui apresentada não é uma modulação definitiva. E não inclui o schema proposto.

\section{Esboço}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{cobra_music.png}
\end{figure}
\pagebreak

\subsection*{Tracks}
\lstinputlisting[language=DTD]{code/tracks.dtd}

\subsection*{Playlists}
\lstinputlisting[language=DTD]{code/playlists.dtd}

\subsection*{Users}
\lstinputlisting[language=DTD]{code/users.dtd}

\chapter{Interface}

Apresentamos de seguida as imagens do esboço da interface do utilizador.

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[width=\textwidth]{index.png} 
\caption{ Página Principal da aplicação }
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[width=\textwidth]{interface.png} 
\caption{ Interface da aplicação ao utilizador }
\end{figure}


\end{document}